\section{Постановка задачі техніко-економічного аналізу}
У роботі застосовується метод ФВА для проведення техніко-економічний аналізу розробки.

Відповідно цьому варто обирати і систему показників якості програмного продукту. 

Технічні вимоги до продукту наступні:
\begin{itemize}
\item програмний продукт повинен функціонувати на персональних комп’ютерах із стандартним набором компонент;

\item забезпечувати високу швидкість обробки великих об’ємів даних у реальному часі;

\item забезпечувати зручність і простоту взаємодії з користувачем або з розробником програмного забезпечення у випадку використовування його як модуля;

\item передбачати мінімальні витрати на впровадження програмного продукту.
\end{itemize}
\subsection{Обґрунтування функцій програмного продукту}
Головна функція $F_0$ – розробка програмного продукту, який аналізує вхідні запити користувача та модифікує поточну клієнтську базу в залежності від запитів. Виходячи з конкретної мети, можна виділити наступні основні функції ПП:
\begin{itemize}
	\item $F_1$ - вибір мови програмування
	\item $F_2$ - інтерфейс користувача
	\item $F_3$ - вибір технології генерації випадкових чисел
\end{itemize}
Кожна з основних функцій може мати декілька варіантів реалізації 

Функція $F_1$:
\begin{enumerate}
	\item мова програмування JavaScript;
	\item мова програмування Java.
\end{enumerate}
Функція $F_2$:
\begin{enumerate}
	\item інтерфейс користувача, створений за технологією HTML;
	\item інтерфейс користувача, створений за технологією JavaFX.
\end{enumerate}
Функція $F_3$:
\begin{enumerate}
	\item «вихор» Мерсенна;
	\item інійно-конгурентний метод.
\end{enumerate}
\subsection{Варіанти реалізації основних функцій}
Варіанти реалізації основних функцій  наведені у  морфологічній карті системи (рис. \ref{econ:img:1}). На основі цієї карти побудовано позитивно-негативну матрицю варіантів основних функцій (таблиця \ref{econ:tab:1}). 
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics{image/econ1.png}
	\end{center}
	\caption{Морфологічна карта}\label{econ:img:1}
\end{figure}
\begin{table}[th!] 
		\caption{Позитивно-негативна матриця}\label{econ:tab:1}
	\begin{tabular}{|c|c|l|l|} 
		\hline
		\makecell{\textbf{Основні}\\\textbf{функції}} & \makecell{\textbf{Варіанти}\\ \textbf{реалізації}} & \textbf{Переваги} & \textbf{Недоліки}\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{F1} & А & \makecell{Кроссплатформність, \\простий  для програмування} & \makecell{Низька швидкодія} \\ 
		\cline{2-4}
		& Б & \makecell{Кроссплатформність, \\висока швидкодія} & \makecell{Середньої складності \\ для  програмування} \\ 
		\hline
		
		\multirow{2}{*}{F2} & А & \makecell{Простота створення, значна \\ кількість бібліотек } & \makecell{Необхідність тестування \\ під кожну платформу} \\ 
		\cline{2-4}
		& Б & \makecell{Відносна швидкість \\ створення} & \makecell{Мала кількість бібліотек, \\ інтерфейс виглядає \\ незвичайно} \\ 
		\hline
		
		\multirow{2}{*}{F3} & А & \makecell{Якість згенерованих чисел \\ висока і не залежить від\\ початкового значення} & \makecell{Повільний. Більш \\ складний} \\ 
		\cline{2-4}
		& Б & \makecell{Більш простий, \\ працює швидко} & \makecell{Якість згенерованих чисел \\ низька та залежить від \\ початкового значення} \\ 
		\hline
	\end{tabular}

\end{table}

На основі аналізу позитивно-негативної матриці робимо висновок, що при розробці програмного продукту деякі варіанти реалізації функцій варто відкинути, тому, що вони не відповідають поставленим перед програмним продуктом задачам. Ці варіанти відзначені у морфологічній карті.
\newpage %сумний хак, щоб надпис з F_1 був разом з текстом, а не розбивався таблицею
\underline{Функція $F_1$:}

Так як для нас важливою є швидкість обчислення, оскільки ми працюємо з великим об’ємом даних, то ми відкидаємо варіант А)

\underline{Функція $F_2$:}

Так як вибір варіанту А) чи Б) цілком залежить від вибору варіанту в функції F1, то ми відкидаємо варіант А)

\underline{Функція $F_3$:}

Так як нам потрібно найбільш точне моделювання, то в цьому випадку ми можемо знехтувати невеликими втратами швидкодії. Отже, варіант Б) нам не підходить.

Таким чином, будемо розглядати такі варіанти реалізації ПП:
\begin{enumerate}
	\item $F_1$б-$F_2$б-$F_3$а
	\item $F_1$а-$F_2$а-$F_3$а
\end{enumerate}

Для оцінювання якості розглянутих функцій обрана система параметрів, описана нижче.